教大SU: 港 獨 係 唯 一 出 路

【獨立才是唯一出路】

一個唔係由香港人真正民選出黎嘅政府，根本就從來無為香港人福祉著想。我地理解到，喺中國統治底下實現普選同民主係無可能，唯有喺中國以外成立一個脫離中國，有主權嘅國家，亦即係香港獨立，先能夠建立一個真正以香港人嘅利益為依歸嘅地方。

學生會致辭全文

香港教育大學開學禮已於昨日（29/8）結束，以下為學生會會長開學禮演講辭。

——————————————————————

《教育為何物？》

校長，各位教授，各位同學，大家好。我是本年度學生會會長張鑫。歡迎各位新生加入教大， 作為教大學生會會長，我希望藉住今日嘅機會，分享一下我對教育既見解,，以及將教育嘅知識帶入去社會。

教育——我認為教育係一個循環，分為三個階段。分別是學習，建立同傳承。呢三部分都缺一不可。

第一階段，何為學習？學就係知識層面嘅事，學書本知識以及理論，而習就係溫習同實踐。換言之，學習就係將學到嘅知識透過實踐喺生活中應用出黎。學習係一個打好基礎嘅階段，講緊咁多位喺求學階段嘅時候，單方面接收老師嘅知識，就好似一個海綿一樣，不斷吸收外界比你嘅資訊，無任何嘅篩選。大家不妨回想讀書十幾年， 為咗應付考試、DSE ，你地背左無數咁多嘅理論，但去到踏出校園嘅一刻你仲記得幾多？到頭來我地學咗啲咩？蘇聯著名教育家蘇霍姆林斯基講過：「在學生的腦力勞動中，擺在第一位的並不是背書，不是記住別人的思想，而是令佢本人去思考。」我地就係將學到嘅知識透過思考實踐在生活，人若果無咗思考，就好似一個傀儡一樣，控制你嘅人想你做咩你就去做咩。各位，背書並唔係錯，只不過呢一種方法只係學習嘅開始，學習並唔係止於呢個階段, 而係我地點樣將吸收到嘅知識帶領我地跳去下一個階段。

第二階段我認為係建立。我地要透過學習前人既思想、知識，懂得如何去思考。但係咪淨係學識如何去思考就能夠獲得真正嘅知識呢？英國哲學家羅素講過教育過程中，不能免於爭論性嘅意見，也不能避免與當代有關嘅問題，在學校中即使有政治性嘅宣傳也不足為害，但真正足害於教育者係單面嘅宣傳，係一種聲音，一種獨斷的聲音，正正就透過辯難析理嘅過程，我地先能夠將錯誤、獨斷嘅知識減至最低，先可以建立起屬於自己嘅知識寶庫。正因如此，我地先需要有院校自主和學術自由，有咗呢兩樣野，學者們唔會因為佢嘅言論而受到任何外界因素嘅打壓，可以對不同的議題各抒己見，讓真理越辯越明。

所以入到大學，我地唔再局限於以往被動嘅學習模式，而係主動去接觸唔同嘅人同事，更多的可能性，充實自己嘅知識，擴闊眼光。 整合以上種種的經歷，然後透過思考，建立出屬於自己嘅價值觀，明辯是非，擇善固執，去搵出自己嘅道路。

第三個階段就係傳承，教育本來就係一個循環，將自己學習過嘅知識傳比下一代。布勃講過，教育唔係單純地講比學生知咩係啱咩係錯，真正的教育係令到學生自己有能力去分辨咩係啱咩係錯。我地點樣透過我地學過嘅知識，將我地嘅經歷分享比下一代，唔好比佢地犯前人嘅錯誤。表面嘅傳承，就係講緊老師傳承比學生嘅知識，但好似啱啱所講，我地應該傳承嘅，係咪單單止於書本上嘅知識呢？

傳承不單止講緊知識嘅傳承，亦包含思想的傳承。

以前基本法話俾我地聽，香港係法治之區，擁有民主自由，人民係擁有選舉及被選舉權，擁有結社自由，但係從梁天琦被選舉主任DQ、陳浩天嘅民族黨被指違反社團條例等等嘅事件我地可以睇倒，香港法律淪為一紙空文，可以不斷被中共任意詮釋，同一時間，律政司僭建、港鐵主席對於多項港鐵工程嚴重失誤都無需負上任何責任，所謂嘅「法治之都」只係一個假象。

而香港市民首次喺和平理性非暴力嘅情況下透過七十九日嘅佔領運動，去爭取實現一人一票嘅真普選，但香港政府不單止漠視大眾嘅訴求，仲出動催淚彈、防暴隊，甚至真槍實彈對付市民，我地開始明白到，以往嘅抗爭手法已經失效，所以勇武抗爭嘅方法亦因而開始萌芽。 於是，就出現咗魚蛋革命等等，呢一類與以往不同嘅社會運動。

一個唔係由香港人真正民選出黎嘅政府，根本就從來無為香港人福祉著想。我地理解到，喺中國統治底下實現普選同民主係無可能，唯有喺中國以外成立一個脫離中國，有主權嘅國家，亦即係香港獨立，先能夠建立一個真正以香港人嘅利益為依歸嘅地方。

但係，依家嘅香港已經唔再容許我地去宣揚、去傳承我地嘅理念。有一班人，為咗捍衛香港嘅自由同民主奉獻左佢地嘅未來同前途，甚至係自由。依一刻我地唔能夠確定依個路線一定係啱，但就如布勃所講，我地唔能夠為下一代決定乜野係啱乜野係錯，但我地可以提出一個可能性，俾歷史去判斷。可惜，依啲機會已經一路俾人抹殺緊。我希望大家知道，自由同民主從來都唔係無代價，而我就係藉住依個機會，代替果班失去咗自由嘅人，去傳承依個理念俾大家。

現在容許我用英文引領大家宣誓。

May I now invite all new students to follow me to read out the Student Charter to demonstrate our commitment to the studies at the University and the community of Hong Kong.

I pledge myself

- To offer my time, diligence and determination to achieve excellence in both my academic studies and personal development in the University;

- To develop a positive and open attitude towards the multi-faceted learning opportunities at the University in order to acquire broad-based knowledge and a globalised view of the world;

- To become a caring, critical and creative member of the University and the community with active participation in campus life and community services;

and

- To contribute to making our society a better place to live in.

——————————————————————

香港教育大學學生會

二零一八年八月三十日

人渣蔣介石公開本土派義士個人資料

100個讚，有關sir型仔照

會員#蔣介石(翻生)再度公開本土派人士及其女朋友樣貌

學獨聯對蔣介石翻生賣料畀大公報聲明

1. 蔣介石離開群組後，我一同佢講我哋核心成員不和，第二日文匯就出我哋不和嘅報道，但事實上學獨聯從來無不和

2. 旺角集會嗰日差人問，唔係仲有喺土瓜灣拎個大帳篷咩，事實上，淨係得蔣介石開過第一次會知道有帳篷，但無開第二次會唔知轉咗做 backdrop

3. 文匯第二篇報導寫學獨聯核心成員十人，但當時計埋蔣介石，核心成員只有八人，你以為有十人係因為我加咗兩個聯絡物資嘅人入去，係會上我哋有講清楚佢哋係聯絡人唔係核心成員，嗰日就係你忽然間唔開會所以唔知

4. 關愛座從來無係蔣介石仍然係成員時嘈交，只係蔣介石離開群組後係連登忽然話要公開關愛座嘅私人相

5. 離開核心成員嘅從來只有蔣介石及其朋友，而文匯報就寫學獨聯前骨幹

6. 蔣介石以前最主要工作係加人入大群，當我清晒蔣介石加入大群嘅人之後，文匯報就無再報大群嘅情報

7. 蔣介石曾經開post 講過佢有個舅父係大公報做

本人2012年澳門教咗3年書
2015年中國嘅國際學校教咗1年
2016年返港讀書
2018年加入學獨聯後立志永不去中國

以正視聽

學獨聯最錯就係信錯隻賣料共匪

extension

[堂堂大學?] 教 大 學 生 會 致 辭 校 方 大 聲 播 音 樂 掩 蓋

LIHKG @ Android

做好Due diligence啦

熱狗同青山派既賤種, 花d花間逐隻摘名起底做紀綠

自然可以反滲透

(黑警同樣原理)

啱嘅
不過冇多餘人手
蔣介石越搞學獨聯越係過街老鼠
熱狗青城唔搞都摺
所以由佢算
btw而家收人睇得好緊

支持

新人都應該只係contact一個上線, 唔駛比佢咁快知道全組織所有人 , 太多事

就係為防止呢d野

呢d係幫會既運作,
有佢既智慧係度, 先可以數百年不滅

所以, 孫文初年要借身於壇香山致公堂既組織

出路?你肯用幾多人頭做代價?

香港人自私短視dna

咁多五毛，嘩

淆到咁 咁多五毛

敎大

原來唔止係雞蟲仲係共諜

多一個非法社團

冇人理

蔣狗

笑能死

我

.